誤攜電槍防狼噴霧 旅客留案底

誤攜電槍防狼噴霧 旅客留案底

港聞

警方亦曾檢獲指節環或摺刀等武器，甚至魚槍。 許頌明攝

【本報訊】暑假將至，外遊港人或返港度假的留學生，慎防攜帶武器返港，隨時墮入法網。警方指由於法例差異，不少旅客誤攜在本港屬違法的電槍或防狼噴霧器等武器過境或入境而被捕。警方指，雖然絕大部份個案只會被判罰款，但被告會留有案底。

「機艙老鼠」肆虐歐洲航班

機場警區刑事偵緝部總督察鄭美儀表示，今年上半年機場警區整體罪案有326宗，比去年同期的341宗輕微下跌4.4%，破案率有81.6%。其中88宗屬店舖盜竊案，比去年同期的58宗激增51.7%，58人被捕，被捕者中有近八成半為旅客。
至於檢控的違禁武器案件，該警區於今年上半年有150宗，比去年同期的186宗減少近兩成，絕大部份為電槍或防狼噴霧器。鄭指由於在部份海外國家電槍及防狼噴霧器等屬合法，不少旅客或返港度假的留學生一時大意，誤攜相關武器返港或轉機而墮入法網，「有啲電筒兼備電槍功能，又有啲防狼噴霧器好似吊飾，旅客好容易唔為意帶埋喺行李或手袋」。根據《火器及彈藥條例》，電槍、催淚噴霧、子彈等武器屬違禁品，最高可判處罰款10萬元及監禁14年。鄭美儀說，該類個案絕大部份被判罰款，但被告會留有案底，警方會在機場及透過外國使領館提醒旅客。
另外，機場警區情報及支援組督察謝浚林稱，今年上半年該警區接獲4宗機艙盜竊案，比去年同期的11宗大幅下跌64%，損失金額亦由300萬元減至9萬元。他指近年機艙竊匪（俗稱機艙老鼠）選擇由歐洲或中美地區經中轉站來港的航班犯案有增加趨勢，機艙老鼠會趁乘客和空中服務員休息期間下手。他提醒旅客在航機上要小心看管財物，貴重物品要隨身攜帶，並建議將行李上鎖。
■記者謝明明

警方亦曾檢獲指節環或摺刀等武器，甚至魚槍。 許頌明攝

九節鞭

成日見人表演玩㗎喎